黎：《蘋果》同事夠膽寫 我哋夠膽孭

節錄

黎：《蘋果》同事夠膽寫 我哋夠膽孭

■黎智英（右）昨出席網台節目《議會內外》，與主持劉慧卿對談。

【本報訊】警方早前高調搜查《蘋果日報》及拘捕壹傳媒創辦人黎智英，。。。。。。。

相關新聞：曾憂送中腳軟「理直氣壯便釋懷」

「港新聞自由已凋零」

黎智英昨日出席網台節目《議會內外》，與民主黨前主席劉慧卿對談，當被問到新聞自由問題，黎直言香港現時已經難有完全新聞自由，「已經冇新聞自由，即使做到，要冒險去做，都即係冇新聞自由，香港新聞自由已經凋零。」但重申不會自我審查，「佢哋夠膽寫，我哋夠膽孭。」當日警方搜報館後，同事士氣反而更好，因受到壓迫便會反彈。」

至於會否擔心《蘋果》被查封，。。。。。。。。。。強調《蘋果》會以一貫方針繼續做下去，又再表明不會出售《蘋果》或結束台灣業務。

對於有意見指香港法治已死。。。。。。。。

籲員工注意人身安全

他又談及民主派應否留在議會，黎認為民主派留在議會內作用比在議會外更大，因遊行已被禁，而在議會內爭拗，令市民會看清議員如何為市民爭取權益，「點解唔入去？」又認為應按民調結果作決定。他又指港人不應「攬炒」，暴力更非出路，「如果暴力，點夠中共嘅暴力嚟」，只能堅持反對邪惡之事。

。。。。。。。。（人身安全？）煮到來就食」，他反而叫《蘋果》同事小心，工作時應考慮人身安全，「但小心唔一定冇事，因為國安法冇一條紅線」，認為同事按自己良知、對社會的責任去工作，強調壹傳媒沒有自我審查，但因法例不確實性，故亦難有確實保障。

呢鋪我撐你啦